太古城急劈200萬沽貨 低估值最多兩成

港島東龍頭屋苑鰂魚涌太古城，罕見二手低價。美聯物業吳肇基表示，太古城春櫻閣中層B室，實用面積1,015方呎，享全海景，今年4月已放盤，當時業主較心雄，開價2,450萬元，直至本月減至2,300萬元，近日突急減200萬元去貨，剛以2,130萬元成交，呎價20,985元。本月初綠楊閣低層B室同類貨，成交價都要2,170萬元﹔另金楓閣低層G室，亦是同類貨，今年5月更以2,263萬元成交，呎價22,296元。如以市價2,300萬元計算，春櫻閣賣平7.4%。

今次易手春櫻閣單位，獲滙豐估值2,529萬元，中銀估值2,687萬元，是次造價較估值低最多557萬元或21%。吳肇基解釋，銀行估值偏高，以近期同類破頂貨作參考。
不過，原業主1982年5月僅以112萬元買入單位，雖然以低價出貨，賬面仍賺2,018萬元，升值18倍。

有排跌
大部份業主供完，升左十倍

人地只要平三四成，都仲赚緊十倍

返百度啦支那仔

死去中國啦大陸仔

一單半單就算啦時有發生

劈完都係非常人可以負擔

【新界成交】瓏門3房戶劈價120萬元易手
中原地產蔡偉傑表示，屯門瓏門現減價成交，為6座中層J室，實用面積663方呎，3房套房間隔，叫價1,200萬元，業主見中美貿易戰陰霾未除，股市波動，加上樓市交投回落，對後市信心動搖，近日叫價態度軟化，見準買家攜票誠意洽購，最終劈價120萬元，以1,080萬元沽出單位，呎價16,290元。買家為換樓客，見業主肯減價，快速拍板承接單位。原業主2014年以661萬買入單位，持貨4年，賬面獲利419萬元，升值63%。

就算大升市都有人減價賣 佢可能新高價買左第2度急要錢找數姐 信新聞不如自己上田土廳睇

咪咁on9
標題黨
人地話明業主心雄
搵個業主叫高1000萬
都可以變成急劈1000萬

今年4月已放盤，當時業主較心雄，開價2,450萬元，直至本月減至2,300萬元，近日突急減200萬元去貨，剛以2,130萬元成交，呎價20,985元

樓爆

心雄叫高1億
再劈價9000萬
樓爆了

呢d鐵路上蓋要爆到撚狗俠你心目中的400萬以下上車價仲有相當距離wor 況且係屯門

淡淡加油

扺到爛，傻仔業主平賣，買到果個就好，即買既賺，年尾升一成，賺200萬

原業主2014年以661萬買入單位，持貨4年，賬面獲利419萬元，升值63%。

劈左都賺63%

減咗都2000萬
香港啲樓愈舊愈值錢

大家咪又喺買唔起

一單半單

太古城永久地契

想知六百呎點間三房
之前紅磡3房套8百幾呎個廳細到公屋咁 廚房又細

其實離場就賺 要入返市就真係等災難

我唔急 可以慢慢等
依家先係開始姐
美國大選後 再睇睇咩情況啦

屌你 淨係呢句你可以慢慢等都夠仆街啦

咁要結婚 又無辦法同屋企人住住先 必須租樓/置業
無得好似你咁低成本慢慢等咁點ar

咪撚再周圍宣傳叫人唔好上車住啦
一係你賣樓轉去租樓 先有說服力

btw 大陸d債爆煲 但美國都唔會好過 減稅由35%減到21%短暫谷經濟 GDP你睇下到時年尾上唔上到8%
幾日前Trump先出聲叫聯儲唔好加息加咁快 你想年尾香港會大加息樓爆？

咪同淡淡認真

加息係會循序漸進
所以我話依家只係開始
1-2年後 利率到4-5厘個時 到時睇下d剛需重存唔存在

假既嚇我唔到

有無研究過美國加息 而家巳經唔再用公開市場操作 要用隔夜逆回購計劃 而當中支付比銀行的利息 其實變相仲增加左銀利存款 咁點做到加息想要ge收水效果

有無留意美國縮表 4.5萬億 縮左就來一年 都未縮夠2千億

有無留意香港 M2 同 M3 未見大幅下跌

無疑一手呼吸plan有溢價d studio或一房單位係宏觀經濟不穩下之後會跌價較明顯 但係你想鐵路沿綫附近 2-3房樓價大跌就發夢都無咁早

劈到得返兩萬蚊呎

仲以為有幾平 又係兩萬幾呎

其實我幾時講過要買地鐵沿線 2-3房？
唔好屈得就屈啦 屌你
你cap到圖我講過 我即刻退出連登

我係叫人唔好急住上車 狗屎垃圾盤都搶 呢類納米 studio 肯定係跌市先鋒
如果等唔切既買家 咁咪入市囉
但等得既 點解唔等呀？
依家經濟好明顯向下行機會 大過繼續向上好多

其實自從08年QE 開始左之後 全世界好多大城市既樓價都瘋狂上升 唔剩係得香港
所以話香港有剛需 所以導致樓價上升 呢個只係部分原因
所以今次樓市升市會始於QE 亦都會終於QE

美國一早開始左縮表 歐洲央行年底結束QE 英國&日本亦即將開始加息
依家係得返中國繼續QE
如果到時全球大收水 資產價格會點？顯然而見只有一個結果就係跌

用左成十年QE , 唔係話想即刻收水就可以
所以收水既過程會係循序漸進
依家嚴格黎講 只係得美國開始左收水
快既1-2年後 慢既 2-3年 點都會睇到個影響
希望到時係連登重見到你唱好緊樓市

呢輪賺夠唯有俾d其他人賺

即係你覺得環球各國QE印左ge錢 最後可以完全收返曬？ 歐洲有無條件大力收水你心水清都知

太古自己都散緊貨，你信党吗？？

唔好忘記 港元同美元掛勾
美國之後繼續1年加3-4次息
香港到最後有得唔跟咩？
加1厘息 借5百萬 1年還多5萬 重頂到
加3厘息 借5百萬 1年還多15萬 1個月多萬幾 就唔係食少幾餐飯
到時如果利率係5厘 假設樓價不變或繼續上升 月入要幾多先過到壓測？
當然你可以話個個都full pay買樓 但現實又係唔係咁多full pay?

其實真正比人掐住春袋既係 得一層樓既業主

你寫ge

唔係話置業買樓唔好
但大家要認清楚當前既情況
依家明顯樓價係過高
既然係咁 大家不妨租住樓先 或者同 屋企人住

咁如果有新婚 有需要搬出來住 有150萬首期 又過到壓測明明可以8按買2房二手樓上車
聽你講租住先等跌 最後唔跌破佢決定唔入市個刻ge價點算 中間d租金你賠？

你明唔明隔夜逆回購點操作 環球資金係互相影響
香港M2 / M3代表咩

佢地咁大個人無分析能力？
我有哂原因睇跌 佢地覺得岩聽咪跟
你叫人買住先 樓價跌左 你係咪又比返差價佢地呀？
講埋d廢話
睇淡樓市叫人買樓就有責任
睇好樓市叫人買樓就無責任？

自住樓價跌左有咩關係 本身都要住 租住等成本會低過上左車供樓中途遇到樓價調整？
除非你睇整體樓價係跌5-7成 咁你等下 實等到

支持“撚狗俠”推出租金補貼，
等一眾想買樓人士可以安心租住先等跌。

借到500萬既人一年收入要幾多？
買既時候首期要幾多？

佢就正
自己有層買落ge公屋
但叫人租住等跌

500萬 loan 果堆，
樓價起碼833萬，
依班朋友隨時爆晒mortgage link,
唔洗擔心佢地。

1980 年有百幾萬其實都唔小野
好堅個陣都

唔好成日講埋d on9野 單單打打啦
又無point

頂 好似層層樓都賣兩萬蚊呎咁

其他屋苑呢個樓齡呢個呎數唔會咁既呎價
所以太古城先係太古城

1980年既物價
所以話買樓長遠必賺既 都要計埋通漲
同埋應該用實質購物力去比較
用帳面去計 唔代表D乜

咁唔同區嘅樓價都唔同
唔通你想太古同天水圍一樣價

所謂壓測 係建基於月入
如果無左月入 壓測既意義重存在？

應該係走人/買左第二度要找數。

重點係“依班朋友隨時爆晒mortgage link”
我1月買樓，依家都爆mortgage link，
夠俾幾多年還款？

唔好忘記 買貴左就係買貴左
當然唔會有人做到係最低位買 最高位放
過往10年係有史以來最低利率時間
亦令到大家忘記左加息既威力
過往10年低息環境如無意外將會告一段落

到依家都未買樓既 一定係實力不足既買家
買完樓就要供25-30年
唔好同我講咩 重有人供樓要供30年
如果佢地係咁有實力 一早買左樓

假設買600萬樓 借8成 480萬
買完3年 利率由2.15厘升到6厘
每年還多20萬息 點還呀？

可能你話有壓測守關 但如果夫婦2人 是但1個失業 壓測重有意義？
同埋好多人係用 擔保人 既方法去借按揭
擔保人係咪會幫手還loan 心照啦 過住15年樓價都係升 當然無出現過問題

之前單逆子搶老豆樓 2兄弟明明無業 但謊報自己係的士司機就過到壓測 可想而知壓測既把關能力究竟有幾大

咁有實力既人 幾時買樓都得啦
洗等到今時今日先買樓？
大把人係岩岩好夠上車 一買完樓就清袋

買樓從來都係睇有無需要同有無實力去買，
以前未有需要，依家有需要咪依家先買。

不過我都期待跟你咁講利率由2.15厘升到6厘，
到時我實際住屋開支會仲低過依家。

不過諗下好， 睇下美國預測中性利率同現值比下，就知仲可以加幾多。

睇到3年 利率由2.15厘升到6厘 已經唔洗睇

睇到6 厘已經知係on9 仔

3年升到6厘

如果美國之後3年 每個季到加0.25厘
而香港又跟足既 到時5-6厘利率 有乜出奇呀？
如果到時美國經濟放緩呢d就係後話

之前香港10幾厘利率都試過啦
發生過既野 再發生多次 有幾出奇呀？

笑死人咩

個包都升咗十倍其實

如果用97-2008年 樓價計
買樓輸通漲添
個D咩買樓 長遠必賺論
係升市個陣咪好似好合理囉

租樓日日賺

1982年5月僅以112萬元

82年 買 112萬己經好貴

聯儲局唔搵你加盟真係浪費人才，
依家 Federal Funds Target Rate 1.75% - 2%,
聯儲局自己預2020年底加到 3.25％ - 3.5％ 就收工，略高於中性利率2.75％或3％。

你就咁創新每季加0.25加足3年，
比一眾聯儲局委員更有遠見。

不過，我都期待美國再加3厘時d國債點樣roll over嘅。 都係果句，加息下我實際還款負擔會細左。。

千萬樓係有壓力既 6百萬內既樓好暢旺

業主打咁多字聲討淡友，係AA，定係唔想人做錯決定阿？

樓市gogogo

字多就係驚 你叻
屌緊佢叫人租住等跌唔好上車ar on9

lm先
收市再睇

對上一次大跌係幾時

你理得人地點做姐，個個case唔同 ，個個都岩呢個位上車咩

樓市gogogo，壓下驚先

兩星期前 CCL急跌0.2%

08

話左你會衝出來護主架啦

我護業主

叫價高左400萬, 然後劈價200萬,

護mud春都好啦

點解仲有人唱淡，累死人啦

護住業主個春

加油

仲講緊加息會樓價跌
香港65%已供完樓，早三四年買果d又升左一倍，跌極都唔入肉

只有少數近呢一兩年買風險係高d，但依家買得樓都實力雄厚，你慢慢等加息啦

的確大部份人都供完
不過只要餘下其中1x%物業業主劈價
其他都會受影響卦
唔知幾時就真

2016年試過啦
震走左班傻仔

急劈200萬又如何？

點吹都吹唔到係跌，事實係升

屌笑死
人哋係第一批人買太古城海傍
佢賣1500萬都賺十幾倍

先唔討論個樓價 呢d post多數都係買唔起樓既人係咁講好多理由話點解唔買

老老實實 如果有自住需要 又有實力又夠liquid assets既話 你會唔買??

唔明點解班業主要係到嘈 根本都唔會互相認同對方

香港既情況可以話係全球獨一無二
事實係全球最貴，唔能夠用常理去睇，話一定會跌既講足廿年實有一次中架。

一萬蚊呎時已經話痴線買唔起啦，宜家幾錢？
係呀 跌到9000蚊呎，不過由港島屋苑變左屯門單支姐

未來廿年都唔會中
歡迎立貼為證

有D人有百零萬CASH，收入三萬幾四萬
佢地無睇開樓市，唔知自己今時今日呢個水平原來只係基本入場費，買到既係樓齡大又無靚門面無會所既三百呎屋苑，甚至係偏遠D既單支樓
佢地有D自尊，覺得自己環境都唔差，點解要住到咁，心底有D唔舒服，自然就會上黎搵下岩自己睇既意見

見到淡友左一句「貴到唔合理」，右一句「咁撚細點住」，加多野「好快就會爆，等多陣唔好夾硬入市」
佢地會覺得，雖然自己供得起，又夠首期買舊樓上車盤，但咁買法係「貴、細、夾硬黎」
既然有cash有工開，又叫儲到錢，咪同屋企住多陣，或者租住先等跌，到時再買

第日係點無人知，但起碼業主出聲會俾一班中游份子多左一方既意見睇

如果租金唔升 又唔洗住一兩年就有機會比業主趕走或者加租 咁租住等跌緊係一個明智策略

但現價真係貴，升又慢咗咁多，等下其實壓力不大

低成交下，冇人入市點破頂

樓市gogogo

美聯物業蔚藍灣畔分行高級分區營業經理林振聲表示，錄得將軍澳新都城2期8座高層D室成交，單位實用面積441方呎，建築面積約617方呎，屬兩房間隔，以約770萬元由上車客承接，折合實用呎價約17,460元，建築呎價約12,480元。

又話而家d上車客無實力
770萬最多借6成 要3百幾萬首期
就當買完清袋 跌要跌4成以上先開始負資產

lm

好想知d有能力上車而選擇唔上既"淡友"到底搵幾多

百幾萬 月入3萬幾4萬 如果加埋另一半 都仲等到機會上車既

但皮幾2皮個d就真係唔關你事 淡乜春友